\chapter{Sicherheit}
\subsubsection*{S - Schwere der Verletzung}
\textbf{S1:} Leichte (normalerweise reversible) Verletzung\\
\textbf{S2:} Schwere irreversible Verletzung einer oder mehrerer Personen bzw. Tod einer Person

\subsubsection*{F - Häufigkeit und / oder Dauer der Gefährdungsexposition}
\textbf{F1:} Selten bis öfter und / oder kurze Dauer der Exposition\\
\textbf{F2:} Häufig bis dauernd und / oder lange Dauer der Exposition

\subsubsection*{P - Möglichkeit zur Vermeidung von Gefährdungen}
\textbf{P1:} Möglich unter bestimmten Bedingungen (Fachpersonal, Eingreifen Dritter)\\
\textbf{P2:} Kaum möglich

Die Wirkungsweise eines Notausschalters kann wie folgt eingestuft werden.
\begin{itemize}
\item \textbf{Stopkategorie 0:}\\
Energiezufuhr zu den Antriebselementen wird endgültig getrennt.
Nur möglich, wenn das plötzliche Abschalten der Energie keine Gefährdung verursacht.
\item \textbf{Stopkategorie 1:}\\
Geregeltes Stillsetzen, Maschine wird in einen sicheren Zustand versetzt, dann erst wird
die Energie zu den Antriebselementen endgültig getrennt.
Dies ist sinnvoll, wenn Klemmungen, Bremsen o. ä. Energie benötigen.
\item \textbf{Stopkategorie 2:}\\
Maschine wird in einen sicheren Zustand versetzt, die Energie aber nicht getrennt.
Diese Kategorie sollte nur dann genutzt werden, wenn technisch keine Möglichkeit
besteht, gefahrlos die Energie zu trennen.
\end{itemize}